const dataTecnologia = [

  //informatica

// Assunto: Windows 10


{
  textu: "Diversas organizações optam por utilizar, em seus computadores, o sistema operacional Windows, o qual disponibiliza várias ferramentas importantes que viabilizam as atividades do dia a dia. A versão 10 do Windows oferece  aos seus usuários um importante recurso que permite que seus arquivos sejam salvos para posterior recuperação em caso de eventuais falhas.",
  question: "Qual é a denominação desse recurso na versão em português do Windows 10?",
  options: ["A) Estrutura Ribbon",
 "B) Histórico de arquivos",
 "C) MSE - Microsoft Security Essentials",
 "D) Provedor de serviços TAPI",
 "E) Windows Media Player ",
  ],
  correct_option: "B) Histórico de arquivos",
}, 


{
  textu: "Muitos códigos maliciosos aproveitam-se de um recurso do Windows 10 que possibilita a execução de um programa presente em um dispositivo de armazenamento USB imediatamente após a sua conexão ao computador",
  question: "Esse recurso, que pode ser desativado, é conhecido como",
  options: ["A) inicialização automática",
 "B) execução automática",
 "C) reprodução automática",
 "D) atualização automática",
 "E) configuração automática",
  ],
  correct_option: "C) reprodução automática",
}, 



{
  textu: "No código de práticas de segurança da informação, recomenda- se que o acesso ao ambiente operacional (área de trabalho) do computador seja bloqueado quando o usuário do sistema se ausentar do seu posto de trabalho.",
  question: "O atalho do teclado no Windows 10 para fazer esse bloqueio requer o pressionamento combinado das teclas",
  options: ["A) Ctrl e C",
 "B) Ctrl e Z",
 "C) Alt e F4",
 "D) logotipo do Windows e D",
 "E) logotipo de Windows e L",
  ],
  correct_option: "E) logotipo de Windows e L",
}, 


{
  textu: "Um usuário precisa utilizar o Explorador de Arquivos do Windows 10 para listar, pelo menos, os atributos de nome e data e hora de modificação dos arquivos e das subpastas, contidos em uma pasta.",
  question: "Para apresentar esses atributos, depois de selecionar a pasta desejada no Explorador de Arquivos, o usuário deve selecionar a opção de exibição",
  options: ["A) ícones grandes",
 "B) ícones médios",
 "C) ícones pequenos",
 "D) detalhes ",
 "E) lista",
  ],
  correct_option: "D) detalhes ",
}, 



{
  textu: "Estações de trabalho que utilizam o sistema operacional Windows 7, 8.1 ou 10 instalado contam com o Windows Media Player",
  question: "Esse programa é capaz de reproduzir",
  options: ["A) arquivos de áudio e CDs, mas não é capaz de reproduzir arquivos de vídeo.",
 "B) arquivos de vídeo e DVDs, mas não é capaz de reproduzir arquivos de áudio",
 "C) CDs e DVDs, mas não é capaz de reproduzir arquivos de áudio e de vídeo.",
 "D) arquivos de áudio e de vídeo, mas não é capaz de gravar DVDs de vídeo",
 "E) arquivos de áudio e de vídeo, mas não é capaz de gravar CDs de áudio.",
  ],
  correct_option: "D) arquivos de áudio e de vídeo, mas não é capaz de gravar DVDs de vídeo",
}, 

//Assunto: Word 2019

{
  textu: "Dois funcionários de um determinado banco estão editando, simultaneamente, o mesmo arquivo de texto (documento tipo docx) utilizando o Microsoft Office 365 online.",
  question: "Considerando esse cenário, o arquivo final conterá",
  options: ["A) somente as modificações realizadas pelo funcionário de nível hierárquico mais alto",
 "B) somente as modificações realizadas pelo funcionário que fechar o arquivo por último. ",
 "C) somente as modificações realizadas pelo funcionário que fechar o arquivo primeiro.",
 "D) somente as modificações realizadas pelo funcionário que tiver aberto o arquivo primeiro.",
 "E) todas as modificações realizadas por ambos os funcionários. ",
  ],
  correct_option: "E) todas as modificações realizadas por ambos os funcionários. ",
}, 


{
  textu: "Um colaborador da empresa utilizou o Word do Microsoft Office 365 para produzir um documento. Depois que o documento foi salvo, o usuário pressionou o botão Compartilhar para acessar a janela Enviar link. Nessa janela, selecionou a opção Especificar pessoas, marcou a opção Permitir edição, desativou a opção Abrir somente em modo de revisão e pressionou o botão Aplicar. De volta à janela Enviar link, forneceu os endereços de e-mail das pessoas que deveriam receber o link de compartilhamento do documento e pressionou o botão Enviar. Em seguida, uma janela com a mensagem de confirmação de envio foi apresentada",
  question: "Depois de abrir o documento novamente no Word do Microsoft Office 365, o usuário poderá saber quem fez alterações recentes no seu documento se clicar em",
  options: ["A) Acompanhar edição",
 "B) Acompanhar alterações ",
 "C) Acompanhar revisões",
 "D) Ficar em dia",
 "E) Novidades",
  ],
  correct_option: "D) Ficar em dia",
}, 



{
  textu: "Um supervisor de equipe precisa redigir um memorando para envio à chefia imediata. Ele precisa da colaboração dos seus subordinados na edição desse texto. Todavia, o supervisor quer ter acesso ao histórico de alterações (quem alterou o quê), a fim de que possa julgar quais sugestões ele aceita ou não",
  question: "Qual recurso do MS Word 365, versão português, oferece essa possibilidade?",
  options: ["A) Correspondências",
 "B) Layout",
 "C) Pesquisar",
 "D) Revisão",
 "E) Suplementos",
  ],
  correct_option: "D) Revisão",
}, 
//questão 8 indo para 12

//Assunto: Excel 2019



{
  textu: "Imagine que uma pessoa está trabalhando em uma planilha do Excel e precisa que uma coluna fique visível na tela, enquanto rola a planilha vertical ou horizontalmente.",
  question: "Qual ferramenta permite que se execute tal ação?",
  options: ["A) Tabela dinâmica",
 "B) Redefinir posição ",
 "C) Fixar coluna",
 "D) Exibição lado a lado",
 "E) Congelar painéis",
  ],
  correct_option: "E) Congelar painéis",
}, 



{
  subtexto: ["    A- admitir, apenas, débitos entre R$ 40.000,00 e R$ 110.000,00;",
 "    e ",
 "     B- destacar, em cor diferente, os débitos entre R$ 90.000,00 e R$ 110.000,00",],
  textu: "O agente comercial de uma empresa elaborou uma planilha no software Microsoft Excel para lançar os débitos de seus clientes. Ele a configurou para controlar automaticamente as seguintes regras.",
  question: "Quais são os recursos do Microsoft Excel que o agente comercial deverá utilizar, respectivamente, para obter esse controle?",
  options: ["A) Validação de dados; Formatação condicional  ",
 "B) Formatação condicional; Gerenciador de cenários",
 "C) Verificação de erros; Teste de hipóteses",
 "D) Função de consolidação; Formatação condicional",
 "E) Classificar e Filtrar; Validação de dados",
  ],
  correct_option: "A) Validação de dados; Formatação condicional  ",
}, 

//Assunto: Conceitos, Modelos, Tipos e Topologias de Redes

{
  question: "A computação distribuída permite que as máquinas integrantes de uma rede, que utiliza esse modelo computacional, executem o seu próprio processamento. Esse cenário permite que as organizações se beneficiem da integração de serviços, por meio da interconexão oferecida pelas redes de computadores, otimizando recursos e maximizando o poder de seu parque computacional. Nesse cenário, o modelo de redes ponto a ponto se caracteriza por",
  options: ["A) agrupar um conjunto de computadores, localizados em ambientes físicos distintos, para processar grandes volumes de dados",
 "B) existir um servidor frontal (front-end) que se comunica com outro servidor traseiro (back-end), este responsável pelos dados do processamento",
 "C) inexistir a figura de um servidor dedicado, já que qualquer equipamento pode desempenhar a função de servidor de um determinado serviço",
 "D) interligar um conjunto de computadores, de forma que pareça um supercomputador com considerável poder computacional. ",
 "E) oferecer um modelo em que existe a figura de um equipamento servidor, responsável por atender às requisições de equipamentos clientes.",
  ],
  correct_option: "C) inexistir a figura de um servidor dedicado, já que qualquer equipamento pode desempenhar a função de servidor de um determinado serviço",
}, 



//Assunto: Protocolos de Redes

{
  textu: "O serviço de correio eletrônico é uma ferramenta essencial para o trabalho do dia a dia dos colaboradores de uma empresa.",
  question: "Para garantir a segurança da comunicação do cliente de correio eletrônico com os servidores de correio eletrônico de entrada e de saída de mensagens, é importante  configurar a utilização do padrão de segurança",
  options: ["A) TLS",
 "B) SMTP",
 "C) IMAP",
 "D) POP3",
 "E) HTTP",
  ],
  correct_option: "A) TLS",
}, 



{
  textu: "Apesar de os navegadores serem as ferramentas dominantes na internet, vários serviços possuem ferramentas próprias mais adequadas e, inclusive, mais otimizadas para protocolos específicos. Um desses protocolos foi desenvolvido para a transferência de arquivos, sendo usado a partir de programas como FileZilla.",
  question: "Esse protocolo é conhecido como  ",
  options: ["A) ftp",
 "B) imap",
 "C) pop3",
 "D) ssh",
 "E) telnet",
  ],
  correct_option: "A) ftp",
}, 


{
  textu: "Sabendo que o banco em que trabalha vai colocar centenas de ATMs em shoppings e postos de gasolina, um funcionário de TI propôs que cada ATM mandasse periodicamente um sinal de status, por meio do protocolo UDP",
  question: "Esse protocolo do conjunto TCP/IP é considerado como parte da camada",
  options: ["A) de aplicações",
 "B) de transporte",
 "C) de rede",
 "D) de enlace de dados",
 "E) física",
  ],
  correct_option: "B) de transporte",
}, 



{
  textu: "Ao chegar para seu primeiro dia de emprego no banco, um novo gerente de TI percebeu que era demandado muito esforço no setor para controle do número IP de cada computador, o que causava, também, alguns erros por uso múltiplo do mesmo IP nas redes.",
  question: "Percebendo uma oportunidade de melhoria, o novo gerente decidiu que os computadores passariam a obter automaticamente um número IP, por meio do protocolo",
  options: ["A) DHCP",
 "B) DNS",
 "C) HTTP",
 "D) IMAP ",
 "E) SMTP ",
  ],
  correct_option: "A) DHCP",
}, 




{
  question: "O aplicativo de correio eletrônico pode ser configurado para enviar mensagens e acessar as caixas de mensagens  que estão no servidor de correio. Um dos protocolos de comunicação mais utilizados para acessar as mensagens da caixa de entrada é o",
  options: ["A) SMTP",
 "B) IMAP",
 "C) SMB ",
 "D) SSH ",
 "E) RDP",
  ],
  correct_option: "B) IMAP",
}, 


{
  textu: "Um cliente de correio-eletrônico, como o Mozilla Thunderbird, pode acessar suas caixas de mensagem por dois protocolos básicos",
  question: "Qual protocolo realiza o sincronismo entre o cliente e o servidor de e-mail, replicando as ações de leitura ou troca de diretório no servidor e permitindo que as mensagens sejam guardadas tanto na máquina local quanto no servidor?",
  options: ["A) IMAP",
 "B) NNTP",
 "C) POP3",
 "D) SMTP",
 "E) TCP/IP",
  ],
  correct_option: "A) IMAP",
}, 


//questão 20 terminada

//--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------




















//Assunto: Mozilla Firefox
{
 textu: "Nas configurações de conexão do navegador Mozilla Firefox, pode-se definir um servidor proxy, recurso utilizado para a redução do tráfego em rede.",
  question: "O mecanismo de funcionamento de um servidor proxy",
  options: ["A) implementa o padrão IrDA, que estabelece conexão direta via fibra ótica",
 "B) utiliza uma área intermediária entre servidores de uma rede interna e usuários da internet",
 "C) especifica um equipamento que atua como uma cache entre o navegador Firefox e o servidor web.",
 "D) transmite dados por arquiteturas que privilegiam a topologia de rede de campo ou metropolitana.",
 "E) roteia o processamento para redes que utilizam tecnologias sem fio, impondo um padrão de segurança adicional.",
  ],
  correct_option: "C) especifica um equipamento que atua como uma cache entre o navegador Firefox e o servidor web.",
}, 


{
  textu: "O Mozilla Firefox apresentou uma página de resultado de uma pesquisa na Web na qual o usuário deseja procurar uma palavra específica.",
  question: "Para fazer isso, o usuário pode acessar a caixa de texto de procura na página, pressionando, em conjunto, as teclas",
  options: ["A) Ctrl e T",
 "B) Ctrl e N ",
 "C) Ctrl e P ",
 "D) Ctrl e S",
 "E) Ctrl e F ",
  ],
  correct_option: "E) Ctrl e F ",
}, 



{
  textu: "Uma opção de navegador web (browser) de internet disponível para instalação em diversas plataformas é o Mozilla Firefox, que apresenta um conjunto de funcionalidades, entre elas o seu histórico de navegação",
  question: "Inclui(em)-se no histórico de navegação do Mozilla Firefox",
  options: ["A) a Configuração de zoom  ",
 "B) o Certificado OCSP ",
 "C) o Protocolo HTTPS",
 "D) os Cookies",
 "E) os Temas ",
  ],
  correct_option: "D) os Cookies",
}, 



{
  textu: "Portais corporativos revelam-se uma interessante alternativa de comunicação com seu público-alvo. Esses portais permitem que a organização transmita, pela internet, sua mensagem diretamente para o meio externo com um conteúdo organizado. Ao ser desenvolvido, é importante  que tal conteúdo seja testado nos principais navegadores de rede. Um importante representante dessa categoria é o Mozilla Firefox, sendo a escolha dos temas uma das etapas importantes no projeto de um portal",
  question: "Qual é a função dos temas no Mozilla Firefox?",
  options: ["A) Configurar a privacidade de informações que possam identificar o usuário em. normal, rigoroso ou personalizado.",
 "B) Mudar a aparência, como, por exemplo, o esquema de cores ou a imagem de fundo das barras de ferramentas",
 "C) Organizar as abas abertas em uma única janela, definindo sua sequência de apresentação por um critério de ordenação.",
 "D) Permitir a edição do controlador de zoom da página apresentada, adequando-a às configurações de tela.",
 "E) Sincronizar itens favoritos entre os diversos dispositivos de um usuário, tais como senhas ou abas abertas. ",
  ],
  correct_option: "B) Mudar a aparência, como, por exemplo, o esquema de cores ou a imagem de fundo das barras de ferramentas",
}, 


{
  question: "A possibilidade de configuração de conexões, oferecida pelo navegador Firefox, revela-se recurso interessante para organizações que necessitam, por exemplo, acessar  um servidor de proxy que disponibiliza um serviço específico, não acessível ao público externo. No menu Configurações, qual a opção na qual a janela de configuração de conexão é acessada?", 
  options: ["A) Geral",
 "B) Início",
 "C) Pesquisa ",
 "D) Sync",
 "E) Privacidade e Segurança",
  ],
  correct_option: "A) Geral",
}, 


//Assunto: Google Chrome


{
  question: "Um navegador Chrome permite que seja utilizado o modo incógnito. O que é garantido nesse modo?",
  options: ["A) O empregador não poderá ver o que o seu funcionário está fazendo",
 "B) Os sites que um usuário visita não detectam seu endereço IP.",
 "C) Os cookies de um usuário serão salvos com uma senha de acesso privada",
 "D) A história de navegação de um usuário não será salva.",
 "E) Toda a comunicação será feita pelo protocolo seguro https. ",
  ],
  correct_option: "D) A história de navegação de um usuário não será salva.",
}, 


{
  textu: "Ao analisar uma reclamação sobre uma aplicação Web que não funcionava bem em um computador específico, cuja configuração de software é muito antiga, um atendente de Help Desk suspeitou que o problema fosse a versão do JavaScript disponível no navegador Chrome desse computador",
  question: "Para obter um relatório que inclui a versão do JavaScript sendo executado (Como em “JavaScript. V8  7.5.288.30”), o que esse atendente deve digitar no campo  destinado à URL?",
  options: ["A) chrome.//javascript",
 "B) chrome.//process-internals",
 "C) chrome.//settings ",
 "D) chrome.//status",
 "E) chrome.//version",
  ],
  correct_option: "E) chrome.//version",
}, 



//Assunto: Microsoft Edge

{
  textu: "Navegadores da internet potencializam consideravelmente a comunicação de uma organização com os meios externo (clientes e fornecedores) e interno (colaboradores). A comunicação direta com esses atores viabiliza a identificação de percalços ou de oportunidades de forma mais eficiente.",
  question: "O Microsoft Edge, um exemplar dessa categoria de software, possui o modo InPrivate, que",
  options: ["A) controla a utilização dos dispositivos móveis de sua organização conforme o pacote EMS (Enterprise Mobility + Security).",
 "B) permite a configuração prévia de sites liberados para navegação, além do ajuste do serviço BingSafeSearch para o modo rigoroso.",
 "C) possibilita a leitura de arquivos PDF que possuem arquitetura de formulários XFA, segundo a política de informações da Microsoft (MIP).",
 "D) provê acesso, mediante assinatura, a um provedor de notícias de alta qualidade, produzido pelos mais importantes editores premium.",
 "E) remove os elementos de navegação acessados de uma sessão, tais como histórico de navegação, cookies ou dados de formulário.",
  ],
  correct_option: "E) remove os elementos de navegação acessados de uma sessão, tais como histórico de navegação, cookies ou dados de formulário.",
}, 




{
  question: "O Microsoft Edge pode sincronizar o histórico, os favoritos, as senhas e outros dados do navegador de um usuário em todos os dispositivos conectados. Para ativar a sincronização, deve-se selecionar a opção Sincronizar, pressionar o botão Ativar sincronização, selecionar os itens que devem ser sincronizados e pressionar o botão Confirmar. A opção Sincronizar é uma das subopções da opção de configuração de",
  options: ["A) Perfis",
 "B) Sistema",
 "C) Proteção para a família",
 "D) Cookies e permissões de site",
 "E) Privacidade, pesquisa e serviços ",
  ],
  correct_option: "A) Perfis",
}, 


//Assunto: Conceitos e Princípios de Segurança da Informação

{
  textu: "A Segurança da Informação é uma preocupação permanente dos agentes comerciais, principalmente em relação a assuntos contratuais e financeiros e às facilidades advindas dos meios digitais.",
  question: "Os recursos providos pelas áreas de TI das empresas, no que se refere à segurança da informação, incluem a irretratabilidade, que deve garantir a",
  options: ["A) manutenção exata e completa do conteúdo das mensagens desde a origem até o destino.",
 "B) impossibilidade de negar a autoria de uma mensagem",
 "C) possibilidade do acesso a qualquer mensagem quando necessário.",
 "D) impossibilidade de os conteúdos das mensagens serem lidos e compreendidos por pessoas não autorizadas",
 "E) impossibilidade de o destinatário negar o recebimento de uma mensagem",
  ],
  correct_option: "B) impossibilidade de negar a autoria de uma mensagem",
}, 


//questão 30 terminada
//----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------






















//Assunto: Ameaças (Vírus, Worms, Trojans, Malware, etc.)

{
  textu: "Códigos maliciosos (malware) são programas desenvolvidos para executar ações danosas e atividades maliciosas em uma grande diversidade de equipamentos. Dentre os vários tipos de malware, há um programa capaz de se  propagar automaticamente pelas redes, explorando vulnerabilidades nos programas instalados e enviando cópias de si mesmo de equipamento para equipamento.",
  question: "Esse programa é o",
  options: ["A) backdoor",
 "B) spyware ",
 "C) rootkit ",
 "D) keylogger ",
 "E) worm",
  ],
  correct_option: "E) worm",
}, 


{
  textu: "Os bancos investem em recursos de segurança para minimizar os riscos de fraude nas operações bancárias através de Internet Banking. Os usuários, porém, precisam estar atentos aos golpistas que procuram persuadir vítimas em potencial a acessar sites falsos e a fornecer informações sensíveis.",
  question: "Esse ataque é conhecido como  ",
  options: ["A) botnet",
 "B) injection",
 "C) spyware",
 "D) phishing",
 "E) ransomware",
  ],
  correct_option: "D) phishing",
}, 


//Assunto: Firewall e Proxy
{
  textu: "Existem soluções de hardware e software que buscam minimizar as chances de um ataque a sistemas computacionais ser bem-sucedido. Dentre tais soluções de segurança, há uma que monitora o tráfego de entrada e saída de rede, funcionando como um filtro de pacotes, permitindo ou não a sua liberação a partir de um conjunto de regras específicas.",
  question: "Essa solução é o",
  options: ["A) Antimalware",
 "B) Dispositivo USB",
 "C) Firewall",
 "D) Phishing",
 "E) SQL injection",
  ],
  correct_option: "C) Firewall",
}, 

//Assunto: Criptografia, Assinatura e Certificado Digita

{
  textu: "A segurança da informação deve fazer parte da postura dos colaboradores da empresa no dia a dia de trabalho. Com o objetivo de garantir a autoria dos seus documentos digitais, o colaborador deve executar o processo de assinatura digital para cada documento criado.",
  question: "A assinatura digital é criada pelo signatário do documento com o uso da sua chave",
  options: ["A) pública",
 "B) privada",
 "C) simétrica",
 "D) compartilhada",
 "E) certificada",
  ],
  correct_option: "B) privada",
}, 


//Assunto: Criptografia, Assinatura e Certificado Digital


{
  question: "A assinatura digital é um controle de segurança que permite a verificação da integridade e da autenticidade  do documento digital. Sabe-se que o certificado digital do signatário (CertSignatário) foi emitido pela Autoridade Certificadora 1 (AC1); o certificado da AC1 (CertAC1) foi emitido pela Autoridade Certificadora Raiz (ACZ); e que o certificado da ACZ (CertACZ) é autoassinado. Para validarmos a assinatura digital do signatário de um documento digital, nessa infraestrutura de chaves públicas em cadeia, é necessário ter-se",
  options: ["A) apenas o CertSignatário",
 "B) apenas o CertAC1",
 "C) apenas o CertACZ",
 "D) apenas o CertSignatário e o CertACZ",
 "E) todos os certificados da cadeia (CertSignatário, CertAC1 e CertACZ)",
  ],
  correct_option: "E) todos os certificados da cadeia (CertSignatário, CertAC1 e CertACZ)",
}, 



{
  textu: "O certificado digital, emitido por uma Autoridade Certificadora (AC), visa a prover uma identidade virtual que permite a identificação segura e inequívoca do ator de uma mensagem ou transação feita em meios eletrônicos.",
  question: "Dentre as informações presentes no certificado digital, emitido por uma AC para um indivíduo, existe a",
  options: ["A) chave privada da AC",
 "B) chave pública da AC",
 "C) chave privada do indivíduo",
 "D) chave pública do indivíduo",
 "E) assinatura digital do indivíduo",
  ],
  correct_option: "D) chave pública do indivíduo",
}, 


{
  textu: "A Autoridade Certificadora (AC) emite certificados digitais com o objetivo de atestar a associação entre uma chave pública e uma entidade que pode ser uma pessoa física, pessoa jurídica, cliente de rede ou servidor de rede.",
  question: "Quando um certificado é emitido para uma pessoa física, o certificado digital contém a assinatura digital apenas da(o)",
  options: ["A) pessoa física.",
 "B) AC",
 "C) pessoa física e da AC",
 "D) estação na qual o certificado será usado",
 "E) sevidor que exige o certificado digital.",
  ],
  correct_option: "B) AC",
}, 



//Assunto: Extensão de Arquivos


{
  textu: "A integração de dados de fontes distintas, cada qual com o seu formato, é uma importante atividade em processos de tomada de decisão.",
  question: "Qual situação associa corretamente um tipo de arquivo à sua extensão?",
  options: ["A) arquivo de áudio - extensão jpg",
 "B) arquivo de imagem - extensão wav ",
 "C) arquivo de lote - extensão xls",
 "D) arquivo de marcação - extensão exe",
 "E) arquivo de texto - extensão rt",
  ],
  correct_option: "E) arquivo de texto - extensão rt",
}, 














{
textu: " Uma das opções para manipular arquivos no Windows 8 é usar o mouse para arrastar e copiar ou mover pastas",
  question: "Quando o mouse está na sua configuração normal (click com o botão esquerdo), para copiar um arquivo entre duas pastas no mesmo disco, sem apagá-lo na pasta original, é possível:",
  options: ["A) arrastar o arquivo com o botão direito, soltá-lo na pasta destino e escolher a opção “Copiar aqui”.",
 "B) arrastar o arquivo com o botão esquerdo, soltá-lo na pasta  destino e escolher a opção “Copiar aqui”",
 "C) arrastar o arquivo com o botão esquerdo, apertando também a tecla Shift.",
 "D) arrastar o arquivo com o botão esquerdo, apertando também a tecla Alt.",
 "E) selecionar o arquivo, apertar Ctrl-X, clicar na pasta destino  e teclar Ctrl-V.",
  ],
  correct_option: "A) arrastar o arquivo com o botão direito, soltá-lo na pasta destino e escolher a opção “Copiar aqui”.",
}, 



{
  question: "Os dois principais métodos de acesso a arquivos são o acesso sequencial e o acesso aleatório (ou direto). Sobre esses métodos, tem-se que",
  options: ["A) nos sistemas operacionais dos microcomputadores modernos, todos os arquivos são criados como do tipo de acesso sequencial",
 "B) arquivos de acesso aleatório são os mais convenientes  quando o meio de armazenagem é uma fita magnética.",
 "C) arquivos de acesso aleatório são ineficientes quando se  busca um registro específico.",
 "D) uma desvantagem do arquivo sequencial é que só podemos voltar ao início após ler todos os registros.",
 "E) um arquivo de acesso aleatório permite a configuração da posição atual de leitura",
  ],
  correct_option: "E) um arquivo de acesso aleatório permite a configuração da posição atual de leitura",
},



{
  subtexto: ["I- Considere as afirmações a respeito de organização e gerenciamento de informações, arquivos, pastas e programas apresentados a seguir.",
"II- Se houver mais de um programa no computador capaz de abrir um tipo de arquivo, um programa será definido como o padrão pelo sistema ou usuário.",
"III- Bibliotecas são repositórios que contêm fisicamente arquivos que estão na mesma estrutura hierárquica de diretórios",
],
textu: "Considere as afirmações a respeito de organização e gerenciamento de informações, arquivos, pastas e programas apresentados a seguir.",
  question: "Estão corretas APENAS as afirmações",
  options: ["A) I",
 "B) II",
 "C) III.",
 "D) I e II.",
 "E) II e III",
  ],
  correct_option: "B) II",
},


{
textu: "Com o objetivo de evitar os riscos provenientes da obsolescência tecnológica, é possível realizar uma técnica de simulação de determinado hardware ou software por intermédio de software, permitindo que um computador moderno possa executar programas antigos, desenvolvidos originalmente para outra plataforma.",
  question: "Essa técnica é conhecida como",
  options: ["A) espelhamento.",
 "B) escalabilidade.",
 "C) emulação",
 "D) partição.",
 "E) reversão",
  ],
  correct_option: "C) emulação",
},


{
  question: "Nos sistemas operacionais como o Windows, as informações estão contidas em arquivos de vários formatos, que são armazenados no disco fixo ou em outros tipos de mídias removíveis do computador, organizados em",
  options: ["A) telas",
 "B) pastas",
 "C) janelas. ",
 "D) imagens.",
 "E) programas.",
  ],
  correct_option: "B) pastas",
},



{
  textu: "Um usuário do Microsoft Windows 10, utilizando o MS Word 2016 em português, deseja que sejam mostradas e fixadas, simultaneamente, todas as janelas com aplicativos abertos para depois usar as teclas de direção e, assim, selecionar o aplicativo que irá utilizar",
  question: "Para isso, poderá pressionar e soltar a seguinte combinação de teclas de atalho",
  options: ["A) Ctrl + Shift",
 "B) Alt + Shift.",
 "C) Alt + Shift + Esc:",
 "D) Ctrl + Shift + Tab",
 "E) Ctrl + Alt + Tab.",
  ],
  correct_option: "E) Ctrl + Alt + Tab.",
},



{
  question: "Ao se utilizar o Windows Explorer, qual o atalho padrão de teclas usado para renomear um arquivo ou pasta?",
  options: ["A) CTRL+R.",
 "B) SHIFT+S",
 "C) CTRL+SHIFT+R.",
 "D) F10",
 "E) F2",
  ],
  correct_option: "E) F2",
},



{
  subtexto: ["find / -name ‘*’ ",
],
textu: "Considere o seguinte comando do sistema operacional Linux:",
  question: "Esse comando irá",
  options: ["A) encontrar o arquivo * no diretório raiz.",
 "B) listar os atributos dos arquivos e das pastas no diretório raiz, com exceção dos nomes dos arquivos. ",
 "C) listar apenas os arquivos e as pastas no diretório raiz",
 "D) listar apenas os arquivos no diretório raiz",
 "E) recursivamente listar todas as pastas e arquivos visíveis ao usuário a partir do diretório raiz",
  ],
  correct_option: "E) recursivamente listar todas as pastas e arquivos visíveis ao usuário a partir do diretório raiz",
},



{
  question: "O sistema operacional cujas características são utilizar código aberto e interface por linha de comando é o",
  options: ["A) Mac OS.",
 "B) iOS.",
 "C) Linux",
 "D) Windows",
 "E) Android.",
  ],
  correct_option: "C) Linux",
},



{
  question: "Os sistemas operacionais Linux, com suas interfaces gráficas cada vez mais estáveis e amigáveis para os usuários, utilizam, entre outros, a suíte de aplicativos para escritório",
  options: ["A) Borland Office",
 "B) SecurityOffice",
 "C) LibreOffice.",
 "D) Avira Premium for Office.",
 "E) Labo Solutions for Office.",
  ],
  correct_option: "C) LibreOffice.",
},


{
  question: "O framework com designação universal abstrata para localizar um recurso na internet ou intranet é o",
  options: ["A) URL.",
 "B) HTTP.",
 "C) HTTPS.",
 "D) TCP/IP.",
 "E) Nome do arquivo.",
  ],
  correct_option: "A) URL.",
}, 



{
textu: "As redes de computadores caracterizam-se pelo compartilhamento de recursos lógicos e físicos, por meio de sistemas de comunicação.",
  question: "Entre os recursos físicos de uma rede, NÃO se incluem os",
  options: ["A) modems",
 "B) repetidores.",
 "C) softwares.",
 "D) transceptores.",
 "E) switches.",
  ],
  correct_option: "C) softwares.",
},



{
  question: "Qual componente da Internet é responsável pela tradução de nomes de domínios para endereços IP e vice-versa? ",
  options: ["A) DNS",
 "B) TCP",
 "C) HTTP.",
 "D) POP3",
 "E) HOST.",
  ],
  correct_option: "",
},


{
textu: "O Facebook e o Twitter possuem muitas características em comum.",
  question: "Dentre essas características, inclui-se a(o)",
  options: ["A) possibilidade de um usuário adicionar amigos à sua conta. ",
 "B) capacidade de um usuário visualizar os assuntos do momento (trending topics).",
 "C) número máximo de caracteres que uma publicação (post) pode conter.",
 "D) possibilidade de um usuário modificar o texto de suas publicações (posts).",
 "E) capacidade de um usuário seguir outros usuários",
  ],
  correct_option: "E) capacidade de um usuário seguir outros usuários",
},


{
  question: "A informação é um dos ativos mais importantes em uma empresa. Proteger os processos mais críticos do negócio corporativo, reduzir a probabilidade de ocorrência de incidentes relacionados à segurança e recuperar os danos em casos de desastres e incidentes são objetivos, entre outros, da implementação de um(a)",
  options: ["A) controle de acesso.",
 "B) plano de desenvolvimento.",
 "C) plano de segurança. ",
 "D) política de informação",
 "E) rotina de backup.",
  ],
  correct_option: "C) plano de segurança. ",
},



{
  textu: "Um grupo de torcedores, insatisfeitos com o resultado do jogo em que seu time sofreu uma goleada, planejou invadir a rede de computadores do estádio onde ocorreu a disputa para tentar alterar o placar do jogo. Os torcedores localizaram a rede, porém, entre a rede interna e a externa, encontraram uma barreira que usou tecnologia de filtragem dos pacotes que eles estavam tentando enviar.",
  question: "Essa barreira de segurança de filtro dos pacotes é o",
  options: ["A) firewall",
 "B) antivírus",
 "C) antispam.",
 "D) proxy.",
 "E) PKI.",
  ],
  correct_option: "A) firewall",
},



{
  textu: "Sistemas operacionais, como o Windows, trazem, em suas versões atuais, um programa no qual um dos objetivos é ajudar a impedir a invasão por harckers ou softwares mal-intencionados aos computadores dos usuários, podendo pôr em risco as informações neles contidas.",
  question: "Esse tipo de programa consta, normalmente, nas políticas de proteção e segurança das empresas e é conhecido como",
  options: ["A) administrador",
 "B) decodificador.",
 "C) firewall.",
 "D) host.",
 "E) script",
  ],
  correct_option: "B) decodificador.",
},



{
  question: "Dentre as ferramentas que auxiliam a proteção de um computador, inclui-se o",
  options: ["A) HTTP.",
 "B) driver do HD.",
 "C) FTP",
 "D) RSS.",
 "E) antivirus.",
  ],
  correct_option: "E) antivirus.",
},





//terminado



























































// copiada detran




{
  question: "A Microsoft define bibliotecas como sendo: 'Bibliotecas são contêineres virtuais para o conteúdo dos usuários. Uma biblioteca pode conter arquivos e pastas armazenadas no computador local ou em um local de armazenamento remot'. As 4 (quatro) bibliotecas padrão do Windows 10 são:",
  options: ["A) Diretórios - Arquivos - Imagens - Vídeos",
 "B) Documentos - Arquivos - Imagens - Vídeos",
  "C) Pastas - Diretórios - Arquivos - Multimídia",
"D) Documentos - Música - Imagens - Vídeos",
],
  correct_option: "D) Documentos - Música - Imagens - Vídeos",
},



{
  subtexto: ["1. O Google Docs é um editor de texto online, em tempo real, que permite criar, editar e colaborar documentos em equipe e de qualquer dispositivo.", "2. O Google Drive ainda não possui nenhuma ferramenta que permita editar planilhas eletrônicas on-line e em tempo real."],
  textu:"Quanto aos conceitos básicos sobre ferramentas de Automação de Escritório, analise as afirmativas a seguir.",
  question: "Assinale a alternativa correta.",
  options: ["A) As afirmativas 1 e 2 são verdadeiras",
 "B) A afirmativa 1 é verdadeira e a 2 é falsa",
  "C) A afirmativa 2 é verdadeira e a 1 é falsa",
"D) As afirmativas 1 e 2 são falsas",
],
  correct_option: "B) A afirmativa 1 é verdadeira e a 2 é falsa",
},



{
  subtexto: [ "(1) Inexiste a possibilidade de se gravar, em PDF, um arquivo do Word.", "(2) É possível salvar um arquivo do Word com uma senha de proteção."],
  question: "Quanto ao editor de texto Word, analise as afirmativas acima e assinale a alternativa correta.",
  options: ["A) As duas afirmativas são verdadeiras ",
 "B) A afirmativa (1) é verdadeira, e a (2) é falsa",
  "C) A afirmativa (2) é verdadeira, e a (1) é falsa",
"D) As duas afirmativas são falsas",
],
  correct_option: "C) A afirmativa (2) é verdadeira, e a (1) é falsa",
},


{
  subtexto: ["(1) GIF", "(2) PPT", "(3) PNG",],
  textu: "O editor de apresentação Microsoft Office PowerPoint permite incluir vários tipos diferentes de extensões de arquivos de imagem tais como:",
  question: "Da relação apresentada:",
  options: ["A) existem somente o 1 e 2",
 "B) existem somente o 1 e 3",
  "C) existem somente o 2 e 3",
"D) existem todos",
],
  correct_option:  "B) existem somente o 1 e 3",
},


{
  textu: "O software multi-plataforma que é destinado a produzir e editar apresentações de código aberto, e também incluso no pacote LibreOffice, é denominado tecnicamente _______.O software multi-plataforma que é destinado a produzir e editar apresentações de código aberto, e também incluso no pacote LibreOffice, é denominado tecnicamente _______.",
  question: "Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.",
  options: ["A) Impress",
 "B) Corel",
  "C) Draw",
"D) Publisher",
],
  correct_option: "A) Impress",
},


{
  subtexto: ["I. São típicas extensões de arquivos de imagem: POT e ODS.", "II. São extensões comuns de arquivos de áudio: OGG e AAC.", "III. Tipos de extensões de arquivo do sistema no Windows: DLL e SYS."],
  textu: "Quanto aos tipos e extensões mais comuns dos arquivos, analise as afirmativas a seguir.",
  question: "Assinale a alternativa correta.",
  options: ["A) Apenas as afirmativas I e II são tecnicamente verdadeiras",
 "B) Apenas as afirmativas II e III são tecnicamente verdadeiras",
  "C) Apenas as afirmativas I e III são tecnicamente verdadeiras",
"D) As afirmativas I, II e III são tecnicamente verdadeiras",
],
  correct_option: "B) Apenas as afirmativas II e III são tecnicamente verdadeiras",
},





{
  question: "Na grande maioria de computadores, com o Windows, o teclado possui uma tecla específica caracterizada com as seguintes letras: 'PrtScr', ou algo muito semelhante. A principal finalidade desta tecla de atalho é a de:",
  options: ["A) gravar em um arquivo todas as posições das telas abertas em um computador",
 "B) imprimir diretamente para uma impressora o que estiver na tela do computador",
  "C) testar a qualidade de impressão imprimindo uma folha de teste especial",
"D) capturar uma imagem de toda a tela e a copiar para a Área de Transferência",
],
  correct_option: "D) capturar uma imagem de toda a tela e a copiar para a Área de Transferência",
},



{
  subtexto: ["(  ) Conexão segura é a que deve ser utilizada quando dados sensíveis são transmitidos, geralmente, para acesso a sites de Internet Banking e de comércio eletrônico, com destaque para o provimento de autenticação, integridade e confidencialidade, como requisitos de segurança.","    ) O endereço do site que começa com https:// ou http://www indica que a conexão é segura.", "(   ) O desenho de um “cadeado fechado” é mostrado na barra de endereços do browser, ressaltando que, ao clicar sobre ele, detalhes sobre a conexão e sobre o certificado digital em uso são exibidos; de modo geral, as cores branco, azul e verde indicam que o site usa conexão segura, ao passo que as cores amarela e vermelha indicam que pode haver algum tipo de problema relacionado ao certificado em uso."],
  textu: "No que diz respeito aos conceitos básicos de segurança da informação, em redes e na Internet e, tendo por foco os indicadores de conexão segura, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa.",
  question: "As afirmativas são, respectivamente,",
  options: ["A) V, V e F",
 "B) V, F e V",
  "C) V, F e F",
"D) F, V e F.",
"E) F, F e V.",
],
  correct_option: "B) V, F e V",
},



{
  question: "Como se sabe, o MS Word 2016 oferece uma alternativa de espaçamento capaz de modificar uniformemente o espaçamento entre todas as letras selecionadas (entre caracteres). Esse espaçamento denomina-se:",
  options: ["A) Espaçamento expandido. ",
 "B) Espaçamento unânime.",
  "C) Espaçamento de primeira linha. ",
"D) Espaçamento curto.",
"E) Espaçamento de última linha. ",
],
  correct_option: "A) Espaçamento expandido. ",
},




{
  question: "Em se tratando de MS Excel 2016, mais precisamente sobre teclas de atalho, julgue os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: I – CTRL + I (imprimir uma planilha). II – ALT + D (deletar uma coluna da planilha). III – ALT + F (formatar uma célula da planilha). ",
  options: ["A) Apenas o item I é verdadeiro. ",
 "B) Apenas o item II é verdadeiro.",
  "C) Apenas o item III é verdadeiro. ",
"D) Apenas os itens I e II são verdadeiros. ",
"E) Nenhum dos itens é verdadeiro.",
],
  correct_option: "E) Nenhum dos itens é verdadeiro.",
},

  

  

];

export default dataTecnologia;